{
    "question": "Apa yang dimaksud dengan termometer?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Termometer adalah alat yang digunakan untuk mengukur suhu (temperatur) atau perubahan suhu<br><br>Semoga membantu :)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "secara singkat, termometer adalah alat yang dapat mengukur suhu atau perubahan suhu. jenis-jenis termometer dilihat dari bahan pembuatannya",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikan-10-cara-untuk-menghemat-energi-792",
            "question": "Berikan 10 cara untuk menghemat energi !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mematikan air setelah mandi <br>menggunakan air seperlunya<br>mematikan lampu kamar mandi setelah digunakan<br>mematikan lampu ruangan saat pagi menjelang<br>mencabut kabel alat elektronik dari stopkontak saat telah selesai digunakan<br>menggunakan sepeda sebagai alat transportasi jarak dekat<br>mengurangi penggunaan kendaraan pribadi<br>lebih mengutamakan penggunaan transportasi umum<br>kalau bisa menggunakan panel surya<br>mengoptimalisasikan penggunaan sumber energi geotermal<br>menggoptimalisasi PLTA <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-cincin-emas-di-masukann-ke-dalam-wadah-nyg-berisi-aircinc-980",
            "question": "sebuah cincin emas di masukann ke dalam wadah nyg berisi air.cincin emas tersebut mendapat gaya angkat dari air sebesar 0,00196 N.Apabila massa jenis emas 19.300 kg/m\u00b3.massa jenis emas tersebut sebesar...gram",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik :<br>F = 0,00196 N<br>p= 19.300 kg/m^3<br>massa emas ..?<br><br>ingat p = m/v ,dimana massa/ volume ,satuan massa adalah kg,sedangkan untuk volume m^3<br><br>maka dapat di simpulkan<br>p = 19300 kg / 1m^3<br>maka massa = 19.300 kg :)\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0maaf kalau salah pemahaman<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hitung-frekuensi-senar-gitar-yang-bergetar-sebanyak-250-kali-dala-796",
            "question": "Hitung frekuensi senar gitar yang bergetar sebanyak 250 kali dalam waktu 3 detik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "f= n/t = 250 / 3 = 83,333 hz",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Resolution<br>[tex]f=n/t \\\\ =250/3 \\\\ =83,33 Hz[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalor-sebanyak-84-kj-ditambahkan-pada-500-g-air-yang-bersuhu-20-d-145",
            "question": "Kalor sebanyak 84 kJ ditambahkan pada 500 g air yang bersuhu 20 derajat celcius. Menjadi berapakah suhu air itu? Kalor jenis air 4200 J / (Kg.K)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m.c.\u0394t = m.c.(t2-t1)<br>84 Kj= 0,5kg \u00d7 4200 \u00d7 (t2-20)<br>(t2-20)= [tex] \\frac{2100}{84} [/tex] (84Kj-nya pindah ruas)<br>t2-20=25<br>t2=20+25<br>t2=45<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "getaran-oscilator-pada-kapal-diterima-kembali-oleh-hidrofon-sekon-511",
            "question": "Getaran Oscilator pada kapal diterima kembali oleh hidrofon sekon setelah dipancarkan. Cepat rambat bunyi di laut 1400 m/s . maka kedalaman laut tersebut adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "v\u00a0= s x t<br>1400 = s x 1<br>s\u00a0= 1400 m\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menggunakan-rumus-dekdep-948",
            "question": "Bagaimana cara menggunakan rumus \u0394ek=\u0394ep ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Em =\u00a0\u0394Ek +\u00a0\u0394Ep<br>Ek + Ek&#039; = Ep + Ep&#039;<br>\u0394Ek &#039;= Em -\u00a0\u0394Ep<br>\u0394Ek&#039; =\u00a0\u0394Ep<br>1/2 mr^2 = mg.\u0394h",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "massa-seorang-astronot-dibumi-60kg-berat-astronot-tersebut-dibul-842",
            "question": "Massa seorang astronot dibumi 60kg.    Berat astronot tersebut dibulan adalaah......\r\n Kasihtau caranya juga yaa :D rumusrumusnyaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "w\u00a0=\u00a0m\u00a0x\u00a0g<br>\u00a0 \u00a0= 60kg x 10m/[tex] s^{2}[/tex]<br>\u00a0 \u00a0= 600N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setrika-listrik-220-v-250-w-dipasang-pada-tegangan-220-v-jika-s-630",
            "question": "setrika listrik 220 V, 250 W dipasang pada tegangan 220 V. jika setrika tersebut digunakan selama 30 menit, energi listrik yg diperlukansetrika adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik=P=250watt<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t=30 menit<br><br>Dit=W?<br><br>Jawab=<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0w=p.t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0w=250.30=7500 Joule<br><br>\"Maaf kalau salah :)\"<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-hal-negatif-yang-dapat-timbul-jika-mengkonsumsi-lemakka-418",
            "question": "Sebutkan hal negatif yang dapat timbul jika mengkonsumsi lemak,karbohidrat,dan protein berlebihan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "obesitas atau kegemukan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kegemukan\u00a0atau\u00a0obesitas\u00a0adalah suatu\u00a0<u>kondisi medis</u>\u00a0berupa kelebihan\u00a0<u>lemak tubuh</u>,Pengertian Diet Nasi -\u00a0Kita ketahui nasi mengandung karbohidrat yagn tinggi, dimana mampu meningkatkan lemak<u><br>kelebihan protein dapat menyebabkan kerja hati dan ginjal berat,itu aja yg saya tahu<br></u><u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "carilah-literatur-sebanyak-banyaknya-mengenai-cara-untuk-menghema-641",
            "question": "Carilah literatur sebanyak-banyaknya mengenai cara untuk menghemat energi!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>tidak menyalakan lampu pda siang hari<span><br>tdak menghidupkan bnyak lmpu pda jam prokdutif<br><span>mtikan brang\" eletronik yg tdak di gunakan<span>\u00a0<br></span>Matikan lampu kamar saat tidur.<br><span>Menggunakan lampu hemat energi misalnya lampu neon yan glebih bersifat hemat energi daripada lampu bohlem. Disiang hari dapat menggunakan penerang alami secara optima.<br>Membentuk perilaku dan kebiasaan diri untuk menggunakan listrik saat diperlukan, secara bergantian, dan tidak berlebihan.<br>Mematikan televisi, keran air, komputer atau lampu jika sudah tidak digunakan.<br>Jika memungkinkan untuk mengeringkan pakaian secara alami di bawah sinar matahari.<br></span><span>menghemat energi sebaik\"nya<br>tdk menyalakan lampu pda siang hari<br>tdk menyalakan brg brg elektronik jika tdk dipakai.</span><br></span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}